<resources>
    <string name="app_name">MojaGdynia</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">Spis plaż z lokalizacjami</string>
    <string name="second_fragment_label">Spis atrakcji z lokalizacjami</string>
    <string name="next">Przejdź do atrakcji</string>
    <string name="previous">Wróć do plaż</string>

    <string name="gdynia_description">
        Gdynia to polskie miasto położone nad Morzem Bałtyckim w województwie pomorskim. Jest jednym z głównych portów morskich w kraju, jak również częścią Trójmiasta, obejmującego też Gdańsk i Sopot. Razem tworzą one dynamiczny obszar metropolitalny o dużym znaczeniu gospodarczym i turystycznym. Gdynia ma bogatą historię jako młode miasto, które zostało założone w 1926 roku. Została zaprojektowana i zbudowana jako nowoczesny port i ośrodek przemysłowy. Jest ważnym centrum gospodarczym, zwłaszcza dla sektora morskiego. Port Gdynia obsługuje zarówno ruch towarowy, jak i pasażerski, stanowiąc ważny węzeł komunikacyjny. Miasto jest także znane z rozwoju przemysłu stoczniowego. Wiele firm, w tym międzynarodowych, ma swoje siedziby lub oddziały w Gdyni.
Gdynia oferuje piękne plaże i przystanie jachtowe, co przyciąga zarówno mieszkańców, jak i turystów. Promenada nadmorska, zwana Skwerem Kościuszki, jest popularnym miejscem spacerów i rekreacji. Miasto ma wiele atrakcji kulturalnych, takich jak Muzeum Emigracji, Muzeum Marynarki Wojennej, czy Teatr Muzyczny im. Danuty Baduszkowej. W Gdyni co roku odbywa się Międzynarodowy Festiwal Filmowy, promujący polską kinematografię.
    Gdynia, jako jedno z nielicznych miast, ma bezpośredni dostęp do morza. Z morzem łączy się praktycznie cała linia Gdyni, od Orłowa po Babie Doły. Jedne plaże należą do tych bardziej kameralnych, inne do tych uczęszczanych częściej. Coś z czego Gdynia jest znana, to plaża w ścisłym centrum. Przy niej bez problemu znajdziemy ścieżki rowerowe, nadmorskie knajpki, atrakcje wodne, jak również miejsca idealne do spacerów, czy po prostu pikinkowania i przesiadywania.
Gdynia to też aktywność.
Gdynia systematycznie dba o ścieżki rowerowe, powiększa ich zasięgi, jak również urozmaica różnorakie wydarzenia sportowe, od tych amatorskich, po zawodowe. Gdynia jest gospodarzem wielu imprez i festiwali, zarówno lokalnych, jak i międzynarodowych. Na przykład, festiwal Open'er, Międzynarodowy Festiwal Filmowy w Gdyni czy Festiwal Design Days, przyciągają zarówno mieszkańców, jak i turystów.
    </string>
</resources>